# GIT ALIASES
# general pull/push
alias pullfrom='git pull origin'
alias push='git push'
alias pushto='git push origin'
alias pp='git pull && git push'

# general branch management
alias check='git checkout'
alias fetch='git fetch'
alias rama='git branch'
alias ramas='git branch -a'
alias setupstr='git push --set-upstream origin'
alias checknew='git checkout -b'
alias pushtonew='git push -u origin'

# general commit management
alias commit='git commit -m'
# stage and commit
alias commitall='git commit -am'
# amend commit message
alias amendcommit='git commit --amend'
# discard all local changes
alias discard='git checkout --'
# stage changes
alias add='git add'
# stage all from current directory
alias addallfdir='git add --all .'
# stage all from all directories
alias addall='git add --all :/'
# unstage all staged changes
alias unstage='git reset HEAD'
# stash changes
alias stash='git stash'

# merging
alias merge='git merge'

# visualising history
alias glog='git log --oneline --decorate --graph --all'

# versioning
# tagging your version
alias tag='git tag'
# push tags and go back to develop
alias pushtags='git push && git push --tags && git checkout develop'

# git flow aliases
alias flowinit='git flow init'
alias featup='git flow feature start'
alias featdown='git flow feature finish'
alias featpub='git flow feature publish'
alias featget='git flow feature pull origin'
alias hotfup='git flow hotfix start'
alias hotfdown='git flow hotfix finish'
alias releaseup='git flow release start'
alias releasedown='git flow release finish'
alias featprep='check develop && pull'
